---

title: Etapas de una startup
description: >-
  Como todo modelo de negocios, las startups también pasan por etapas o niveles
  que la irán reforzando conforme se supera el peldaño anterior. En este
  artículo hemos reunido la información necesaria para que puedas entender su
  ciclo de vida y cada una de las fases que las conforman.
date: 2020-01-20
modified: 2020-01-20
cover: /posts/etapas-de-una-startup/cover.jpg
pull_image: etapas-de-una-startup/cover.jpg

---

Lo has logrado, has pasado de la idea a la planeación.
Seguramente te encuentras nervioso, y cómo no estarlo, emprender un nuevo
negocio nunca ha sido sencillo.
En especial en esta nueva era, en donde todos los modelos financieros y de
nuevas empresas cambian cada vez más rápido y con mayor velocidad.
Pero esto no será un límite para lograr que tu nueva startup triunfe en el
mundo del emprendimiento tecnológico, y es por ello que el día de hoy te
proporcionaremos la información que todo emprendedor debe conocer.

Como todo modelo de negocios, las startups también pasan por etapas o niveles
que la irán reforzando conforme se supera el peldaño anterior.
Gracias a una exhaustiva investigación, hemos reunido la información necesaria
para que puedas entender su ciclo de vida y cada una de las fases que las
conforman, acompañado de un gran secreto que hará que triunfes realmente:

## Etapa Semilla o Seed Stage

Esta primera etapa es precisamente la acción de pasar la idea que se encuentra
en la mente y plasmarla, estableciéndola como proyecto.
Dentro de esta fase se buscarán y establecerán las distintas herramientas
necesarias para su establecimiento, como un plan de negocios, así como la
ideación principal de tu producto.

Si pudiéramos expresar esta etapa con una palabra, lo haríamos con
**"Definición"**.
Gracias a esta idea principal se puede comenzar a desarrollar la validación del
producto, volviéndolo un producto mínimo viable (MVP).
De igual manera se podrá establecer al público objetivo.

Después de dar estos primeros pasos se avanzará con una visión más clara hacia
los siguientes escalones, que colocarán a nuestra startup como un proyecto con
bases sólidas.

### Características de esta etapa

Las principales características de esta etapa para una startup son:

- De la idea al proyecto
- Establecimiento de producto
- Definición y validación

## Etapa Temprana o Early Stage

Dentro de esta segunda etapa hallaremos que, aunque nuestro producto sea
innovador no estará teniendo éxito inmediatamente, pero sí llegarán a los
usuarios o clientes iniciales que nos ayudarán a perfilar mejor los datos
necesarios para mejorar nuestro producto.

Esta etapa estará basada en la palabra **"Feedback"** o Retroalimentación.
Quizá pueda estar subestimada, pero esta fase es primordial para que nuestra
startup se mantenga a flote.
Se deberá valorar todas y cada una de las primeras compras, pues nos dirá cómo
es realmente nuestro público objetivo y cuáles son las mejoras que se le deberán
aplicar, tanto al producto como al modelo de negocios.

### Características de esta etapa

Las principales características de esta etapa para una startup son:

- Primeros datos importantes
- Feedback o retroalimentación
- Mejoras en el producto y modelo


## Depresión

Antes de avanzar a la 3ra etapa, debemos explicar la razón por la cuál más del
75% de las startups han fracasado, para que no permitas que esto te ocurra.

No todo será sólo una aplicación de reglas, no todo será siempre seguir una
receta para alcanzar el objetivo.
En repetidas ocasiones encontrarás situaciones para las que los asesores
financieros o empresariales no te prepararon, y deberás hacer uso de la
inteligencia emocional.

Después de la segunda etapa, después del *top high* que se experimenta en las
primeras ventas exitosas llegará una etapa desértica; tu familia, tus amigos
comenzarán a tomar tu producto como una situación cotidiana, y tu principal
fuente de clientes disminuirá.

Es esencial que comprendas que este no es el final de tu startup, no permitas
que esta fase (que la mayoría no conoce) propicie que te rindas.
Lo mejor para aplicar dentro de esta situación es comprender que es sólo un
proceso de adaptación, en donde deberás aplicar todos tus conocimientos de
marketing para captar nuevos y mejores clientes, pues ya contarás con la
información que requieres para lograrlo.

Gracias a este proceso aprenderás a adaptarte y a tener una mejor planeación
financiera para las futuras crisis que, podemos asegurarte, se presentarán.

## Etapa de Crecimiento o Growth Stage

Después de haber superado la etapa anterior, ahora nuestra startup es resistente
a cualquier tormenta. Ya estás preparado, ya has llegado a una etapa de
establecimiento, con procesos sistematizados, planeación para emergencias,
un público objetivo concreto y un producto que al haber pasado por varios
procesos de optimización se encuentra en su mejor versión. Ha llegado el momento
de crecer.

Dentro de esta nueva etapa llegará el siguiente paso, mantenerse rentable
y autosustentable.
Esta fase se podría definir con la palabra **consolidación**.
Es el momento en donde demostrarás que tu startup puede caminar sola, de esta
manera podrás captar uno de los recursos más importantes de esta etapa: la
financiación externa.
Nada capta más la atención de un inversionista como la estabilidad, y tú podrás
brindar esta visión de tu negocio.

### Características de esta etapa

Las principales características de esta etapa para una startup son:

- Rentabilidad y autosustentabilidad
- Consolidación
- Financiación Externa

## Etapa de Venta o Exit Stage

¡Es hora! Lo lograste, consolidaste un negocio, convertiste una idea en una
empresa. Tienes un producto nuevo que más allá de poder ser financiado por
inversionistas externos, es una oportunidad de crecimiento para alguna empresa
interesa en lo que has desarrollado.
Llegó el momento de vender.

Esta etapa de ninguna manera se refiere a dejar completamente tu proyecto en
otras manos. Esta etapa es donde puedes fusionar tu negocio con una empresa
más grande y lograr un consorcio importante, o también ofrecer una oferta
pública para comenzar a cotizar en la Bolsa de Valores.

Ahora que ya conoces todas las fases por las que atravesará tu startup esperamos
que te ayude a no desistir y a tener una planeación para los momentos de crisis.

Te deseamos éxito y recuerda que si requieres más información nuestro blog está
disponible siempre para ti.
¡Te esperamos en todos nuestros artículos!
